羅生，玩唔玩三項鐵人？

2019年01月26日

羅生，玩唔玩三項鐵人？ - 高慧然

勞工及福利局局長羅致光繼發現香港人平均壽命有120歲之後，又有另一項重大發現：只要努力一下，人的體能就會隨意志而改變，老年人的體能有望媲美年輕人：「只要努力，75歲也好，85歲也好，仍然有能力可以去參加渡海泳。」

既然羅致光堅信個人努力對人的體能的影響巨大，那不如他自己也努力一下，他才65歲，距離75歲及85歲尚遠，用他自己的說法，他剛剛「中年+5歲」，體能應該相當好，不如報名參加三項鐵人比賽，或者100公里越野賽？叫埋林鄭一起組成男女混合應該更加有睇頭。如果他們兩個人贏出比賽，改變福利政策就更有說服力了。

85歲老年人，有沒有可能參加渡海泳？當然有可能。60多歲開始學跳芭蕾、100歲開始學習高空降落傘的老人都有。如果有心有力有工作機會，甚至可以像奇連伊士活一樣，年近90都做導演、出任男主角，每隔一兩年推出一套叫好叫座的高質素電影。

可是，制訂社會福利政策或改變社會福利政策，要參考的是社會人均壽命及人均健康狀態，同時兼顧整體就業狀況而不是某幾個老年人特例。這一點，若特區行政長官、勞工及福利局局長都不知道的話，那是不是證明他們能力有限，未夠班擔任現任職位？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
所謂有情有義 (蔣芸)

下一則
下一則
麗華菜單 (邁克)